## 專案背景
___
公司目前主要服務為音樂上架，將廠商授權的音樂相關素材上架到各大平台（Apple Music、Spotify、KKBOX、Youtube...等），
當音樂平台將版權費用給公司之後，公司會再依據與廠商的簽約內容將收益分給音樂廠商。

目前公司的內部系統是從早期下載音樂鈴聲時期沿用至今，許多新建的功能將就於原本的系統框架，
使得在使用時需花費許多不必要的心力，因此決定重構公司內部系統，讓系統更加貼近目前的使用需求。

<br>
### 1.新系統期望功能
- - -  

**1.1 廠商管理**  
  紀錄及審核廠商的相關資料。

**1.2 合約管理**  
  當廠商希望與公司合作時，需簽訂合約確認授權範圍、利潤拆分、合作期限等內容。

**1.3 曲庫管理**  
  歌曲審核完畢後，資料會進入曲庫系統內提供查詢。

**1.4 歌曲上架**  
  包含個人戶的專輯送審，以及與音樂廠商的ddex大批音樂資料匯入。  

**1.5 歌曲資料審核**  
  當廠商提供音樂素材後，版權人員確認資料填寫是否正確。
  
**1.6 報表管理**  
  公司每季會提供報表給音樂廠商，告知本季收益，再請廠商開立發票匯款。  

**1.7 適用於電子書**  
  公司也有電子書授權服務，期望也能在合約與報表系統內管理電子書相關業務。  

<br>
### 2.目前系統架構
- - -

**2.1 Qport系統前台** 
  - 給廠商使用的平台 
  - 廠商註冊
  - 簽署合約(通用格式)
  - 上架音樂資訊
  - 數據分析(Apple)
  - 下載每季報表
  

>**廠商身份分為TypeA、B、C**    
>**Type A：**  
>一般音樂人，以Qport來註冊，僅能選擇目前的通用合約格式，且未提供其大批ddex上架功能。    
>**Type B：**  
>較有來歷的音樂廠商或音樂人，需簽署紙本合約，可使用Qport內的網頁上架及大批上架ddex功能。    
>**Type C：**  
>不習慣於網頁操作的有來歷音樂廠商，需簽署紙本合約，音樂素材通常直接給版權人員，僅使用系統內的數據分析及下載報表功能。    



**2.2 Qport系統後台(含ISRC、EAN申請系統)**  
  - 內部使用平台
  - 審核廠商註冊資訊
  - 審核音樂內容
  - 申請ISRC、EAN。  

>Qport系統的資料庫(廠商、音樂資訊)與曲庫系統資料庫各自獨立。

**2.3 報表系統**  
  - 內部使用平台
  - 匯入音樂平台的報表
  - 產生合作廠商的拆分報表

>目前報表系統所需的相關參數多為人工設定

**2.4 PMS系統**  
  - 內部使用平台
  - 公司主要的音樂曲庫系統
  - 提供資料給報表系統進行串流資料mapping  

>目前為人工方式建檔

**2.5 數位一覽表(Excel)**  
  - 內部使用Excel
  - 為了補足PMS系統沒提供的欄位與篩選功能。

>目前為人工方式建檔

<br>
### 3.歸納目前系統問題
- - -

**3.1 線上合約簽署格式彈性過少**  
  目前合約格式僅分成兩種音樂授權範圍之合約(錄音製作、音樂製作)，而中國廠商多需要修改音樂授權地區、平台等，
  當有合約文字修改時，往往需要多人審核確認，並來回信件送印。

**3.2 合約簽署完畢後資料沒有直接導入報表系統**  
  目前合約因多為紙本簽署，因此當合約簽署完畢後，還需要人工將合約資訊輸入核心報表系統。
  
**3.3 PMS系統無法應付曲庫所需功能**  
  PMS的資料庫欄位、功能、以及程式碼的相關文件多有疏漏，且有許多已停用的欄位與功能(電信鈴聲相關資訊)，
  使得目前必須人工額外建立數位一覽表來補足內容。

**3.4 後台操作介面流程雜亂**  
  核心報表系統的功能持續增加，卻沒經過整合，使得每次查找資料需要較多步驟才能查找完成。


<br>
### 4.改良小結
- - -

**4.1 新增合約管理系統**
  - 增加線上合約彈性，提供版權人員勾選條款內容，產生線上簽約連結與廠商完成合約簽署。
  - 將廠商與合約的資料整合，讓其他系統能夠拿取相關資料使用（廠商授權地區平台、拆分比、合約期限等）。
  - 讓版權與法務人員方便找尋廠商與合約資料，並追蹤與廠商的歷史紀錄。  
  - 提供任何音樂與電子書相關的合約建檔(線上與紙本合約)<br><br>  

**4.2 新建TypeB、C的註冊頁面**  
- 當廠商對於Qport通用合約有修改需求時會與版權接洽。
- 版權人員評估後引導廠商使用此頁面簽署有彈性條例之合約。  
- 與合約管理系統連動產生線上合約簽署頁面，減少需紙本用印及審核之流程。<br><br>

**4.3 建立全新曲庫系統**  
- 整合Qport後台、數位一覽表及PMS系統內的曲庫資料。  
- 了解版權需求重新包裝曲庫功能。  
- 新增數據分析功能來分析公司音樂曲庫。<br><br>

**4.4 整併核心報表系統功能**  
 - 整併報表系統功能。
 - 同步與合約系統的相關資料。<br><br>

